ט כסלו<br />
יום שני (תש"ד)<br />
שיעורים: חומש: וישלח, שני עם פירש"י.<br />
תהלים: מט-נד.<br />
תניא: אך עוד...'קנח' מהנברא.<br />
<br />
יום הולדת את אדמור האמצעי - תקלד - ויום הסתלקותו - תקפ"ח. ומנוחתו כבוד<br />
[=קבורתו] בניעזשין.<br />
ט בכסלו תקנ"ד אמר רבינו הזקן מאמר - והוא חלק פרק נ"ג מספר של בינונים (תניא)<br />
המדבר על בית ראשון. למחרתו אמר חסידות עוד הפעם - סיוםפרק הנ"ל עד גמירא<br />
[=סופו]. כי המאמרים מר"ה תק"ן עד י כסלו תקנ"ד (אשר בהם נכללו לקוטי עצות משנים<br />
הקודמות) מהם נסדרו נ"ג פרקי של בינונים.<br />
